[反思香港階級觀念] 私樓/居屋置業 vs 公屋仔

其實嘈乜撚?
買私樓或者居屋,表面上風光,屌你其實如果冇第二個單位出租根本冇實際收入
除非你住緊獨立屋,否則大廈維修業主立案法團又會要你夾錢

租私樓仲撚慘,唔一定住得特別舒服但係租貴撚到仆街,租緊私樓嘅其實仲好唔好意思串人做公屋仔呢?

講返租公屋,用極平價租一個單位,其實我個人認為公屋租金先係合理租金,唔少公屋仲住得舒服過啲私樓
所以,香港人無論如何都要保留住自己應得嘅權益,有得租公屋就繼續租,冇得租就買公屋

買唔到公屋,資產太多就買USDT放落一個安全嘅address,房屋署短期內唔會查你虛擬貨幣資產

唔少公屋仲住得舒服過啲私樓

USDT 個倉無PEG 到等量USD
可能有伏

唔撚通公屋留俾蚑那蝗?
香港人權益,香港人要死守
資產咪撚放喺銀行咁戇鳩

咁等你覺得Bitcoin抵買嗰陣用USDT喺交易所買

納米樓都可以起得成你諗吓啦

呢個可以一戰
(利申:有ETH)

Ethereum係改良版嘅blockchain, 好多幣都建立喺Ethereum之上,長遠升值潛力高過Bitcoin

所以唔明公屋仔點解會嘈樓價貴，
住公屋咪幾好。

買私樓或者居屋,表面上風光,屌你其實如果冇第二個單位出租根本冇實際收入

講得出呢句都知你無樓, 有層樓可以按返舊錢出黎投資

資產擺唔擺銀行都on9
儲現金就會貶值

等最低價買Bitcoin/Ethereum囉

如果你層樓係因為父幹所以先有,你係運氣好,同一個女仔生得唔錯所以嫁得好一撚樣

本末倒置

私樓仔較高層係因為佢有資源去住呢個私樓。

私樓仔同公屋仔有階級之分係因為能力、資源問題，而你將個討論重點就放係公/私樓帶比你啲咩。

利申：公屋仔

咁女仔生得靚點都階級上點都大過醜樣

有得拎我都想拎公屋
但拎唔到嘛屌你老母

識玩嘅,梗係做公屋隱形富豪

咪係囉屌,俾晒蚑那蝗
香港啲左膠真係要落十八層地獄

做d出現金既工

做隱形富豪點解唔用d散紙買層樓
投資更自由洗乜被間爛屋綁手綁腳

無話唔得

但岀岀入入嘅鄰居唔係呀叉就新移民

樓下個停車場每年又要重新抽

入個Lift，入面等你嘅係尿”壓“味而唔係空氣清新劑嘅味道。

你選擇住公屋而唔住私樓，慳左嘅錢要做到好大回報先彌補到呢種生活水平嘅妥協

我住緊嘅公屋冇你所講嘅問題

當然啦，睇人睇地區睇運。

小弟自小家貧，中學雞時期送外賣派傳單，見過唔少呢啲問題，最簡單講：
庇護公場多數近公屋定私樓？
乜乜群益會/乜乜互助會近公屋定私樓？
東華三院等等慈善機構近公屋定私樓？
呢啲其實都代表嗰個社區有相關問題，而且個問題數字值得關注，相關機構先會去成立中心。

當然我住嗰到都冇環境問題，但一切只係運。

唉，為間屋要咁樣真係好反智

咁唯有努力向上做私樓仔
租樓一定係最on9

呢啲樓放出去都冇人要喇

所以我兩樣都做齊 公屋仔+私樓仔

公屋仔收入一定等於人工?

我承認大多數真係窮住公屋
不過你睇吓租私樓租劏房嘅可以幾慘
租租吓捱唔撚到極高租金升幅要瞓街嘅其實唔少囉
本身有私樓嘅,睇吓自己係咪父幹,係嘅話唔輪到你嚟串人公屋仔,係都你老豆去串

本身租開公屋就諗辦法做公屋富戶,咪撚俾人串兩句公屋仔就死去買發水樓,夾維修費夾撚到破產呀

靚女都係靠老豆老母生到佢靚
所以有父幹其實都可以串公屋仔

排唔到公屋

係喎,唔記得咗添,靚女唔可以靠整容?

可以既
外人睇唔出咪得

咪係囉,住公屋做隱藏富戶收埋自己財產落blockchain度,人哋唔知你有錢,打劫都唔會打劫你
唔好戇鳩鳩喺街開住大銀碼戶口就得

問題係當你有錢買層樓唔係咩錢黎
做咩要為左間爛鬼公屋綁手綁腳
局限左自己投資方向
仲未計樓賣出去會升值

住300呎公屋呢啲權益我豪俾你
畀錢叫我入去住我都要考慮下

租個工廈單位擺幾十部機自動賺錢算啦

又黎得公屋得天下？

我唯一認同既係，公屋應該俾番香港人住囉
踢個班新移民蝻蝗民去私人市場啦

私樓會升，完

why not both

有咩好嘈

講到尾都係能力問題

有能力買完 你話唔好住咪放租囉 有層樓揸手

樓換樓有幾難

等錢使就賣 再唔係求求奇奇都按到幾百萬出黎

錢搵錢

申：依家我都係住屋企 層樓放租

一個月供1k 層樓買左唔夠4個月都升左50萬

因為礦機賺錢仲快過私樓升值,未計而家幣市低迷等緊大反彈

分散投資

其實嘈乜撚?
打私人公司工,表面上風光,屌你其實如果冇part-time根本冇實際收入
除非你打緊政府工,否則公司annual dinner飲茶灌水又會要你夾錢

政府合約工仲撚慘,唔一定hea做得特別舒服但係班P牌老seafood賤撚到仆街,政府合約工嘅其實仲好唔好意思串人打私人公司垃圾工呢?

講返咬老綜,年年出雙糧/3糧,其實我個人認為綜緩先係合理收入,唔少咬老綜生活質素仲舒服過啲打垃圾工
所以,香港人無論如何都要保留住自己應得嘅權益,有得咬老綜就繼續咬老綜,冇得咬老綜就玩白卡攞殘津

咬唔到老綜,資產太多就買USDT放落一個安全嘅address,社署短期內唔會查你虛擬貨幣資產

你講咬老綜不如講公墓員啦

前人教落: 公屋 , 老綜 , 殘津 , 白卡
人稱4大天王, 而公屋位列4大天王之首

你d前人同我d前人唔同既
我d前人係話住公屋好醜怪

有冇諗過兩者人工差幾遠

私你條毛，居你條毛，公你條毛

而家最低下階層嗰啲
人工低唔夠買私樓，又過左抽屋嘅資格，只可以租屋，不繼幫人供樓

你無本事買私樓只可以咁FF 啦

見到宜家D納米樓賣3、4百萬，每月管理費仲要貴個公屋租金
真心覺得香港不愧為水魚之都

USDT

圍住果度係咪公屋黎?

你要講清楚啲
冇公屋冇物業冇白咭冇殘疾津貼,又入息啱啱好過公屋限額呢啲係最撚慘

我就係想講呢樣

無人叫你買納米樓架
納米樓只佔私樓市場一少部份
成日講納米樓點解唔講下d別墅

認真，公屋邊到夠住

你起到新加坡咁就話啫

你咁講唔少私樓住得舒服過公屋添

你到底係晉惠帝定瑪麗皇后轉世

我

both

獨立別墅梗係好啦,但問題係用正常途徑賺錢賺得多遲早俾房屋署趕出公屋,焗你買濕鳩大廈單位

綠表囉

如果連綠表限額都過埋呢?

咩叫綠表限額都過?
公屋租戶可透過「綠表」申請，不設入息及資產上限。